#Зачет #АХП #ОПредмете #Артамонов

АХП (Анализ характеристик производительности)

## Преподаватель

- Артамонов Юрий Николаевич

Расписание:
![[Pasted image 20230216134109.png]]


## Материалы курса

- ###### Электронные ресурсы
	- [Чат курса АХП в ТГ](https://t.me/ahpkis2023)
	- [Гитхаб с лекциями и лабораторными](https://github.com/junaart/ForStudents/tree/master/KIS)
	- [Таблица со статусами проверки работ](https://github.com/ahpkis2023/ahpkis2023) 

- ###### Лекции
	Темы лекций (содержание) [[#Темы лекций и ЛР|ниже]]
	1. [[Lection_1.ipynb]] <- решение СЛАУ с ограничениями через lpSolve.
	2. [[Lection_2.ipynb]]
	3. [[Lection_3.ipynb]]
	4. [[Lection_4.ipynb]]
	5. [[Lection_5.ipynb]]
	6. [[Lection_6.ipynb]]
	7. [[Lection_7.ipynb]]
	8. [[Lection_8.ipynb]]
	9. [[Lection_9.ipynb]]

- ###### Лабораторные
	Почта для отправки работ: ahpkis2023@gmail.com. См. [[#О курсе#ЛР|порядок сдачи]] ниже.
	> в теме отправляемого письма нужно использовать указывать информацию в соответствии со строгим шаблоном:

  ```c
	Номер ЛР;
	Группа;
	Фамилия, инициалы;
	Номер версии исправления (если Вы отсылаете работу впервые,
	то это число равно нулю, далее последовательно увеличивается)
	```
	Пример: `2; ИУ5-80Б; Иванов А.А.; 0`

	Решения:
	- [[Лабораторные АХП]]
	Задания:
	1. ЛР-1 [[Laboratory_work.ipynb]]
	2. ЛР-2 [[Laboratory_work_2.ipynb]]
	3. ЛР-3 [[Laboratory_work_3.ipynb]]
	4. ЛР-4 [[Laboratory_work_4.ipynb]]
	5. ЛР-5 [[Laboratory_work_5.ipynb]]
	6. ЛР-6 [[Laboratory_work_6.ipynb]]
	7. ЛР-7 [[Laboratory_work_7.ipynb]]
	8. ЛР-8 [[Laboratory_work_8.ipynb]]
	Темы лабораторных [[#Темы лекций и ЛР|ниже]]

- ###### ДЗ
	ДЗ будет проводиться на лекции (как нормальный РК, лол). Даст задание посчитать что-то на листочке. Задачи будут как в лекции + обещал дать подготовку. См. "РК" ниже.

- ###### РК
	РК-1. Первый рубежный контроль будет проставлен по результатам текущей успеваемости по ЛР 1-3.
	РК-2 - по результатам ЛР 4-7.
	РК, который ДЗ (24.03.2023):
	 - [[РК подготовка]]
	 - Задание. [[РК Задание.ipynb]].
	 - [[РК Вар2 №1-3.pdf]] | [[расчеты Вар-2 №3.wxmx]]

- ###### Программы
	- [[Программы АХП]]

- ###### Помощь по ЛР: ЯП R, Maxima, LaTex
	Препод ничему не научит. См. [[#О курсе#ЛР]].

- ###### Зачет
	Вопросы и задачи на зачете:
	- [[Questions.ipynb]]
	- [[Зачет задача №14.jpg]]

- Литература
	[Разные курсы от Артомонова ](https://github.com/junaart/ForStudents/)
	
- Проводник
	[Папка с файлами (Win)](file:///C:/%D0%94%D0%97/%D0%90%D0%A5%D0%9F%20(%D0%90%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%B7%20%D1%85%D0%B0%D1%80%D0%B0%D0%BA%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%BA%20%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B8%D0%B7%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8))

### Конспекты

Лекции
1. [[АХП (Анализ характеристик производительности)/Лекция 1]]
6. [[АХП (Анализ характеристик производительности)/Лекция 6]]


## О курсе

КИС - корпоративная информационная система.

Тут мы проходим методологии определения адекватности моделей реальным объектам. Это понадобиться нам в дипломе. #Диплом

На Артамонова ходим по этому расписанию [[Расписание ЛР.doc]]. Препода Галимова не существует -> 81 группа будет ходить с 82, 83 - с 84. 85 ни с кем не пересекается. Получается, у всех каждую неделю по 2 лабы.

### РК | ДЗ | ЛР
Все выставляет в баллах 0..1.
+1 - сделанная лаба
+0.5 - сделанный доп к лабе
\- 0.5 - за просроки
\- 0.1 - за пропуск (отсутствие) лабы

### РК (ДЗ)
Суммарно за **РК 5 баллов**. Всего 4 задачи. Баллы распределены ~~относительно сложностей задач~~. Если задача сделана - 1.25 балла. Если сделана, но есть существенное замечание - штраф на 0,5 балла. Окгругляет до 0.5.
	3 задачи из 4-х - 4.0
	3 задачи из 4-х, есть 1 существенное замечание - 3,5
	4 задачи из 4-х, есть 1 существенное замечание - 4,5

РК в журнал пойдет как ДЗ. Оформить в Юпитере или на листочке. Рассчеты не сложные. Код потребуется только в некоторых заданиях. 

Выслать на почту artamonov@bmstu.ru. В теме указать  `РК; ИУ5-85Б; Кириллов Д.С.; 0`

### РК
ЛР 1-3 засчитываются как РК-1. Максимально за РК-1 - 5 баллов.
ЛР 4-7 засчитываются как РК-2.
ЛР 8 в РК не учитывается.
Баллы за РК-1 и РК-2 считаются в модуле вместе с баллами за ЛР.

### ЛР
См [[Как сдавать ЛР]].

Нужно поставить **программы**. См. [[#Материалы курса]].

**Методички по R, Maxima, LaTex**:
- [[R - основы]] - методичка по языку.
- [[Maxima - Заметки по работе]]
- [cheatsheet](https://habr.com/ru/post/238347/) по maxima - [[Maxima — Tips&Tricks, или собираем по крохам инфо, как на ней работать _ Хабр.pdf]]
- [[LaTeX Guide.pdf]]
- Разбор СМО [[лекция 09  ОСНОВЫ ТЕЛЕТРАФИКА.pdf]]


### Зачет
~~Набрать больше или равно 0,5 баллов за каждую ЛР~~.
Надо сдать 8 ЛР хотя бы на 0, тогда ЛР считаются закрытыми. Можно досылать допы, но они не учитываются, пока не закрыты основные ЛР.

Прийти в конце на устную беседу - зачет. Даст 40 минут на зачёте на подготовку ответа по билету.

Для зачета (60 баллов в ЭУ) необходимо 23 его антиантибалла. На момент, когда сдавно РК-1 и ДЗ можно получить 14 баллов с учётом бонусов за посещения.

Финальный балл за модуль подсчитывается как
$$ \Sigma_{i=1}^{8}{ЛР_i} + ДЗ + РК_1 + РК_2 + (0.6 \cdot \Sigma_{i=1}^{8}{ЛР_i} + 0.4 \cdot ДЗ)$$
Т.е. ЛР имеет коэффициент 0.6, а РК (который ДЗ) - 0.4, т.е. больше смысла вкладываться в ЛР.

Если <u>успешно</u> сданы все лабы, в ЭУ стоит в сумме не менее 60, и успешно закрыты все модули, то зачёт автоматом. Иначе надо приходить, писать зачёт - [[#Материалы курса|Вопросы для зачета]].

### Должникам
Будете ходить на дополнительные занятия весь май, писать тесты с задачами.
Артамонов будет сдавать ведомости 19 мая.

### Комментарий старшекура (Шкатов больше не ведет):
**Шкатов** - Очень древний и загадочный дед, у нас вёл все пары онлайн. На посещения пофиг, любит, когда активничаешь на парах, может запомнить и поставить зачёт заранее. Вообще для зачета надо сделать в группах несколько задач из семинаров и показать ему.
Только Шкатова уже не будет...


## Темы лекций и ЛР

**Лекции**

1. Лекция 1. Введение. Формализация постановок задач исследования корпоративных информационных систем (КИС)
	-   Введение в дисциплину "Анализ характеристик производительности КИС"
	-   Общие принципы проектирования и моделирования КИС
	-   Формализация задач проектирования КИС
	-   Декомпозиция задач проектирования КИС
	[[Lection_1.ipynb]]

2. Лекция 2. Параметры производительности и оперативности КИС. Основные понятия теории массового обслуживания
	- Типовые задачи. Параметры производительности и оперативности КИС
	- Общие представления о системах массового обслуживания
	- Классификация систем массового обслуживания
	- Обозначения СМО (символика Кендалла). Основные определения.
	- Преобразование Лапласа-Стилтьеса, производящие функции, их свойства.
	[[Lection_2.ipynb]]

3. Лекция 3.
	- Характеристики систем массового обслуживания
	- Марковские процессы, уравнения Колмогорова. Переход от системы дифференциальных уравнений к системе линейных алгебраических уравнений
	- Процессы размножения-гибели
	- Одноканальная СМО с неограниченной очередью
	[[Lection_3.ipynb]]

4. Лекция 4.
	- Одноканальная СМО с неограниченной очередью
	- Многоканальная СМО с неограниченной очередью
	- Одноканальная СМО с отказом
	- Многоканальная СМО с отказом
	- Одноканальная СМО с ограничением на длину очереди
	- Многоканальная СМО с ограничением на длину очереди
	- Примеры решения задач
	- Описание пакета моделирования СМО queueing в системе R
	[[Lection_4.ipynb]]

5. Лекция 5.
	- Решение задач по теме "Простейшие системы массового обслуживания"
	[[Lection_6.ipynb]]

6. Лекция 6.
	- Метод агрегирования с использованием параметров связи
	- Агрегирование на основе принципа эквивалентности потоков
	- Управление ресурсами в однопроцессорной системе с неоднородными заявками
	[[Lection_6.ipynb]]

7. Лекция 7.
	- 

8. Лекция 8.
	- 

9. Лекция 9.
	- 

10. Лекция 10.
	- 

11. Лекция 11.
	- 

12. Лекция 12.
	- 

**Лабораторные работы 48 часов**

- ЛР1 – Лабораторная работа 1. Формализация постановок задач исследования КИС.
	- Знакомство со средой статистических вычислений R
	- Простые манипуляции с данными: числа, векторы
	-  Cоздание профиля в R-Studio-cloud
	-  Использование google colaboratory
	- Управляющие конструкции
	
- ЛР2 – ?
- ЛР3 – ?
- ЛР4 – ?
- ЛР5 – ?
- ЛР6 – ?
- ЛР7 – ?
- ЛР8 – ?
- ЛР9 – ?
- ЛР10 – ?
- ЛР11 – ?
- ЛР12 – ?


## Зачет

